好難取消八達通自動增值

要申請八達通自動增值一啲都唔難，有張信用卡就得，仲可以幫屋企人申請。但係，如果用自己張信用卡幫屋企人申請自動增值，原來信用卡持卡人係唔可以取消，要屋企人(八達通持卡人)先可以取消。

舉例，我用自己張信用卡幫老豆申請自動增值，我係唔可以取消，要我老豆先可以取消。

取消八達通自動增值，有兩種方法：
(1) 直接去MTR 客務中心cut 卡
(2) 打去八達通熱線，掀幾個制，寄封信畀你，之後再去MTR 客務中心取消

不過呢兩種方法，都要八達通持卡人先可以取消。大家可能諗住寫授權書取消就得，但原來唔係咁容易。

//你可授權第三方人士代為取消自動增值服務。請致電八達通顧客服務熱線2266 2222辦理有關安排。//

咁我就打去問。頂，除咗要fax或者email 授權書之外，仲要打電話畀屋企人確認，之後再約個時間去指定地方取消。

咁信用卡持卡人係咪冇嘢可以做呢？咁又唔係，信用卡持卡人，可以cut 張信用卡保平安。

我睇返新聞，原來之前有人幫女朋友申請八達通自動增值，但後來分咗手，要取消自動增值，都係要cut 卡先做到。

報失自己張信用卡再補領

唔知有冇人有咁嘅經歷？

//滙豐銀行回覆，新信用卡在補領成功時已經啟用，並即時將八達通自動更新至新信用卡戶口，卡主遺失八達通後應即時報失及取消服務，否則銀行會自動為八達通「過數」。//

所以，應該係唔得。

cut 張信用卡再cut八達通咪搞店

同佢報失張八達通就得

直接Cut卡

八達通霸權係咁架啦，創新永遠唔會有，不擇手段賺到盡就當係平常事。

要八達通持卡人先得。如果好似單新聞咁，事主同女朋友分咗手，佢前度死都唔cut 八達通，你都吹唔脹。最後，事主要cut 信用卡先得。

//如報失的是附有自動增值服務功能的八達通，你亦可於致電報失熱線時要求轉換自動增值服務，我們將會寄出通知信給你，指示你如何用另一張八達通啟動自動增值服務。//

所以，都係要cut 咗張信用卡先得，如果你唔係八達通持卡人。

cut 信用卡囉

申請八達通自動增值就好鬼易，間間銀行都幫你申請，仲可以幫埋屋企人申請，要取消就麻鬼煩。

好簡單
同時報失哂兩張卡就得

分明係八達通公司問題，唔撚關銀行事。

cut信用卡係咪會放番個8仔quota架啦？
（一個人最多3張嘛）

Agger. 八達通公司好有問題

落地鐵站填張form 就cut到架喇喎

自己張八達通就得

你亦可於致電報失熱線時要求
亦可唔要求

我試過我係信用卡主，cut ex張八達通自動增值都得，同銀行定八達通公司講明分左手唔方便叫對方搞，佢就會教你點做

係 報失左就自動cut架啦

一個人最多3張八達通自動增值，每張要唔同嘅銀行。你唔使cut 信用卡，直接去mtr 客務中心cut 八達通就得。

如果想轉第2張信用卡自動增值，直接填有關銀行張form 就得，不過要收$20 手續費。

原來仲可以咁

直接cut 左張卡

就係特登搞到咁麻煩
Sell your personal information to Beijing

去cut左張舊八達通+信用卡就可以。

再申請要補廿蚊

我反正都想cut信用卡
不過唔知應該要cut 8仔定信用卡先

如果cut 卡就得咁我都ok

但想問了解番
1）係咪cut card就會比番8仔quota我？
2）去mtr客服中心cut 8仔都有番過quota? 但樓主講到咁複雜？

麻煩師兄

我都覺得係，等你哋廢事cut

開第二張囉

1) cut 信用卡未必得，但去mtr 客務中心cut 八達通卡就一定得。
2) 係。因為講緊其他情況。

睇番post話客服中心都要本人喎
如果本人唔肯（屋企人話煩）
我直接cut信用卡 得嗎？

我之前都係咁 開通自動增值 唔身親身去mtr 交form 取消反而一定要短時間內親身交form 煩到

冇用

剪咗張八達通 再買過張新既得唔得？

之前排隊買月票
前面個呀伯想cut
個黃色人比左張form佢
張form係勁複雜勁多野填 d字好細
仆街黎咁樣玩鳩我地

剪會唔會冇左按金

直接報失張八達通咪得囉

你剪撚爛你老豆張卡咪得囉

用到 -49.9 先剪囉

就係叫你cut信用卡

報失八達通就得

利申：試過

其實正係要寫 名 電話 id頭4位 地址 簽名
有幾複雜 字又唔係細

卡主都唔cut得？
原本由八達通綁信用卡變相成cut card 主因

屌你老味
人哋就係講緊cut信用卡呀

所以從來唔申請自動增值

冇用的

不過呢兩種方法，都要八達通持卡人先可以取消。大家可能諗住寫授權書取消就得，但原來唔係咁容易。

咁係你問題喎
你老豆入左册？

睇唔到有咩咁難
定你ON99幫個EX搞自動增值, 分左手人地唔肯CUT

轆爆自己張卡，八達通過自動增多幾次過唔到數就會cut 你

利申試過

你有冇試過cut有線

利申：試過

你幫佢之前就應該諗清楚啦

lm

點解會幫ex自動增值？

咁on9 怪唔之得係ex

試過張信用卡畀人盜用咗之後我cut卡， 之後喺同一間銀行開過張新嘅信用卡。
點知八達通夠膽死喺我新卡繼續做自動增值， 問都唔使問下我！！！

一定要八達通持有人授權先得

肯定當初八達通公司同銀行傾自動增值時加入呢D仆街條款，而一般同做自動增值亦唔會睇咁多咁細既條款。

咪就係叫你報失囉

如果銀行發出新一代信用卡 自動增值係會連去新卡嫁

所以我寧願用電話增值

就係專登，等你哋廢事煩，唔想取消

直接cut 應該係得，我見其他forum 有人成功。

咁不如索性放喺屋企。

咁可以考慮下

所以咪戇鳩囉。

本身諗住廢事煩到老豆啫，而家都要叫佢去cut

我又覺得冇咩問題
例如你女朋友個Apple ID入咗你張卡，想取消就緊係女朋友先做到
你拎張卡去問Apple都幫你唔到
本身人地唔預你個信用卡係畀人用

其實都唔難嘅，如果係屋企人。但好似單新聞咁嘅話，都幾麻煩。

純粹覺得八達通個政策有啲白痴

Yes. 個政策係會自動幫你轉落去

其實係好白痴，你幾何聽到信用卡持卡人cut 唔到副屬卡

我都係打去報八8達通就得啵

因為你張卡係信用卡本人

試下用我張八達通卡做自動增加睇過

易cut過有線 唔算難架啦

其實應該規定淨係可以用自己張信用卡增值

咁又係，都冇血案

睇完唔想申請

印象中唔係咁
持卡人做到
可能一間間銀行分別

有線寬頻卡

八達通仲惡過共產黨

咁麻煩
米用自動增咁懶啦

普通租用版或購買版八達通無個人資料，申請自動增值應該係對返信用卡持卡人資料，所以信用卡持卡人打去八達通熱線報失張八達通咪得囉

之前唔見咗張八達通打去報失，卡都唔喺手，點知邊個係八達通持有人咪跟返當初申請自動增值嗰陣填既資料核對咋嘛，正路就填信用卡持有人既資料啦

取消使唔使比錢

如果用自己張信用卡，幫其他人申請自動增值，都要填埋嗰個人嘅姓名、身份證、出生日期，同埋電話㗎

係唔使。係轉第二間銀行自動增值，先會收$20。

舉例，本身你用中銀信用卡自動增值，而家想轉用恒生信用卡，就要收$20。

咁直接開張新 cut舊就ok

btw 試過去counter 話唔要張8仔 退返按金 佢聲稱我有自動增值 退唔到
要去信用卡cut咗自動增值先退到按金 真唔真

如果取消完隔一排先轉唔係直接轉 收唔收20蚊？

本身想整 宜家都係算 第時想cut好似好麻煩咁

廢事畀人話誤導，如果用自己張信用卡，幫自己張八達通整自動增值，係容易cut 嘅。

因為直接walk in 是單一個mtr 站嘅客務中心就得，但係要cut 埋張八達通卡。

如果你想keep 返張八達通卡，就要打去八達通熱線，撳幾個制，收封信，再去mtr 啲客務中心處理。

如果你想打個電話，就可以直接取消自動增值，就冇囉

申請都要兩個簽啦

咪一q樣

唔使㗎，實測試過，有朋友做緊MTR 全職都話唔使。

不過，可能個職員唔想攪，或者唔識啦。

//11. 取消自動增值服務會否收取費用？

不需要。不過若你想重新啟動自動增值服務，則須繳付港幣20元手續費。你的八達通在取消自動增值服務後仍可如常使用。//

我幫我老豆cut好快搞完 只要電話話係卡主
只係對個人資料 無樓主講到咁難搞

有得直接喺電話cut咩。佢個網寫，要拎封信，去mtr客務中心攪

直接剪佢老豆算啦

入呢個POST咁岩有個咁既廣告[img]

前題係張卡係你手

是但去個客務中心會幫你暫時停左自動增值功能
再問職員拎張八達通顧客服務表
揀取消八達通自動增值
個人資料要填八達通卡主資料
冇耐就會收到信嫁啦

照計信用卡公司可以唔過數過去 八達通惡到咁

我試過，係得 ... 八達通會自動增值，增完之後 charge 唔到你張信用卡，張八達通就會自動停用。

唔使咁煩，我自己無交一個月卡數就自動cut左我個自動增值

又唔使剪老豆，剪卡都ok 嘅

Ok, you win

霸權

LM

用八達通自動增值增到d信用卡積分可以換幾千蚊野喎

上年cut過 好咗好多
冇得玩無限fax

試過申請卡 未確認張卡都可以自動增值

留名學嘢

無打去八達通公司報失？

你cut咗自己個信用卡係唔可行 因為8達通照用但銀行冇找到數 你就會有bad debt 你有既話8達通唔會再比你新申請自動增值

樓上巴打提到你可以打去8仔客服話分咗手 cut唔到卡 咁客服會教你點做

最後就算幫你女朋友男朋友家人申請 最好就用自己名義申請 再唔係你記得曬佢啲8達通號碼 身分甘證用語音系統報失就得

即係申請個下要比？

追左post 當我無問過

同一張信用卡改另一個八達通卡號就有

咁報失張八達通呢?

你講咁個人八達通? 定係租人版八達通呀?
租人版八達通佢點知你係邊個?

我諗冇乜人會用個人八達通呱?
所以我諗極都唔明, 乜嘢一定要八達通咭主先CUT到.
我之前先幫自己,老豆,老母取消, 再轉第二張信用咭LINK 咗3張新八達通
20蚊手續費俾佢啦. 我新嗰張信用咭係安信 earnmore. 增值1次500回贈2% (10蚊), 填值2次已經喺返道

準確D嚟講,係同一間發卡機構都要收$20

試過用渣打信用卡做自動增值，cut卡再補領新卡，係會自動cut埋八仔自動增值

Earnmore 有2% 回贈㖭

咁都得

最後，都要咁麻煩。我初頭以為cut 信用卡就Ok，原來係有手尾跟

佢知，因為你用自己信用卡幫人申請自動增值時，要填嗰個人嘅個人資料

唔係。報失果陣佢會問你要唔要補領番。你答唔要就得。到時佢會出封信比你叫你地去拎錢。

長者有個人八達通 但樓主都係老豆 其實電話cut完再比信佢老豆去港鐵站搞咪得
電話你有兩把男人聲就可以